\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}
\microtypesetup{expansion=false}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\name{Victor Guilherme de O.}{Barreto}
\address{Rua Aniceto Arão, Três Lagoas, MS, Brazil, CEP: 79645-230}{}{}
\phone{+55 67 98133-5413}
\email{victorguilherme.barreto@gmail.com}
\extrainfo{Brasileiro | Idade: 23 | Sexo: Masculino | Estado Civil: Solteiro}
\social[github]{Almirante-Ming}

\begin{document}

\makecvtitle

\section{Objetivo Profissional}
Desenvolvedor de software iniciante, buscando oportunidades para iniciar a carreira profissional em programação. com uma base sólida em computação e interesse pessoal por eletrônica e conserto de hardware e motivado para contribuir em funções relacionadas, a onde habilidade técnica e resolução de problemas possam ser aplicadas.

\section{Formação}
\cventry{2023--Presente}{Graduação em Técnologia em Análise e Desenvolvimento de Sistemas}{Instituto Federal de Mato Grosso do Sul (IFMS)}{}{}{}
\cventry{2017--2021}{Técnico em Eletrotécnica}{Instituto Federal de Mato Grosso do Sul (IFMS)}{}{}{}

\section{Qualificações}
\cvitem{Idiomas}{Português (nativo), Inglês intermediário (leitura e escrita), Japonês básico}
\cvitem{Sistemas Operacionais}{Linux e Windows (uso básico, configuração e manutenção)}
\cvitem{Linguagens de Programação}{Python (desenvolvimento back-end com FastAPI e Flask, scripts de automação), Typescript (aplicativos react-native com Expo)}
\cvitem{Outros}{Conhecimentos avançados em informática (hardware e software)}

\section{Extras}
\cvitem{}{Disponibilidade para viajar.}
\cvitem{}{Carteira de Habilitação (A e B)}

\section{Experiência Profissional}
\cventry{2023--Presente}{Técnico de Informática}{Três Lagoas Comércio de Informática LTDA}{}{}{Responsável pelo diagnóstico e reparo de dispositivos eletrônicos, incluindo notebooks, desktops e impressoras. Prestar suporte técnico a clientes, solucionando problemas operacionais e falhas de sistema com eficiência e profissionalismo.}
\cventry{2021--2022}{Recepcionista / Assistente Administrativo}{Orbenk (Tercerizado)}{}{}{Realizei atividades administrativas na unidade da Polícia Rodoviária Federal, incluindo processamento de documentos, atendimento ao público e suporte de TI para sistemas e equipamentos internos.}
\cventry{2019--2020}{Estagiário – Técnico Administrativo}{Ministério Público Estadual}{}{}{Atuação em lançamento de dados, preparação de documentos, atendimento ao público e suporte técnico à infraestrutura de TI. Auxiliei na manutenção da eficiência operacional do setor administrativo.}

\end{document}
