\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}
\microtypesetup{expansion=false}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[main=portuguese, provide=*]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\name{Victor Guilherme de O.}{Barreto}
\address{Rua Aniceto Arão, Três Lagoas, MS, Brazil, ZIP: 79645-230}{}{}
\phone{+55 67 98133-5413}
\email{victorguilherme.barreto@gmail.com}
\extrainfo{Nacionalidade: Brasileira | Idade: 23 | Género: Masculino | Estado Civil: Solteiro}

\begin{document}

\makecvtitle

\section{Objetivo Profissional}
Técnico de Informática e aspirante a desenvolvedor de software, a procurar oportunidades para iniciar a carreira profissional em programação. Atualmente a concluir a licenciatura em Análise e Desenvolvimento de Sistemas, com sólida base em computação e paixão pessoal por eletrónica e reparação de hardware. Muito motivado para contribuir em funções relacionadas com programação e DevOps, onde aptidão técnica e capacidades de resolução de problemas possam ser aplicadas.

\section{Formação}
\cventry{2023--Presente}{Licenciatura em Análise e Desenvolvimento de Sistemas}{Instituto Federal de Mato Grosso do Sul (IFMS)}{}{}{}
\cventry{2017--2021}{Curso Técnico em Eletrotécnica de Nível Médio}{Instituto Federal de Mato Grosso do Sul (IFMS)}{}{}{}

\section{Qualificações}
\cvitem{Línguas}{Português (nativo), Inglês (nível intermédio), Japonês (nível básico)}
\cvitem{Sistemas Operativos}{Linux e Windows (utilização básica, configuração e manutenção)}
\cvitem{Linguagens de Programação}{Python (desenvolvimento back-end com FastAPI e Flask, scripts de automação), Typescript (aplicações react-native com Expo)}
\cvitem{Outros}{Conhecimentos avançados em informática (hardware e software)}

\section{Extras}
\cvitem{}{Carta de condução (categorias A e B)}
\cvitem{}{Disponível para mudar-se para Portugal.}

\section{Experiência Profissional}
\cventry{2023--Presente}{Técnico de Informática}{Três Lagoas Comércio de Informática LTDA}{}{}{Responsável pelo diagnóstico e reparação de dispositivos eletrónicos, incluindo portáteis, computadores de secretária e impressoras. Prestar suporte técnico a clientes, resolvendo questões operacionais e falhas de sistema com eficiência e profissionalismo.}
\cventry{2021--2022}{Rececionista / Assistente Administrativo}{Orbenk (Contratado pela Polícia Rodoviária Federal)}{}{}{Desempenhou tarefas administrativas no posto da Polícia Rodoviária Federal, incluindo processamento de documentos, atendimento ao público e suporte de TI para sistemas e equipamentos internos.}
\cventry{2019--2020}{Estagiário – Técnico Administrativo}{Ministério Público Estadual}{}{}{Envolvido em entrada de dados, preparação de documentos, atendimento ao público e suporte técnico para infraestrutura de TI. Auxiliei na manutenção da eficiência operacional do departamento administrativo.}

\end{document}
